<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Dino Pedia</string>
    <string name="info_famili_name">Nama famili</string>
    <string name="info_famili_icon">Ikon Famili</string>
    <string name="info_famili_deskripsi">Deskripsi Famili</string>
    <string name="info_famili_periodehidup">Periode hidup Famili</string>
    <string name="info_famili_KarakteristikFisik">Karakteristik Fisik famili</string>
    <string name="info_famili_HabitatdanLingkungan">Habitat dan Lingkungan famili</string>
    <string name="info_famili_Perilaku">Perilaku famili</string>
    <string name="info_famili_Klasifikasi">Klasifikasi famili</string>
    <string name="info_dino_startIndex">Start Index</string>
    <string name="info_dino_endIndex">End Index</string>

    <string-array name="famili_name">
        <item>Tyrannosauridae</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Stegosauridae</item>
        <item>Hadrosauridae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Ankylosauridae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
        <item>Velociraptoridae</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_icon">

        <item>@drawable/tyrannosaurus</item>
        <item>@drawable/sauropoda</item>
        <item>@drawable/velorap</item>
        <item>@drawable/ornithopoda</item>
        <item>@drawable/ceratopsia</item>
        <item>@drawable/ankylosaurus</item>
        <item>@drawable/nothronychus</item>
        <item>@drawable/velociraptor</item>

    </string-array>

    <string-array name="famili_description">
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus karnivora raksasa, dengan kepala besar, gigi tajam, dan tubuh yang besar.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertubuh besar, memiliki leher panjang, dan ekor besar.</item>
        <item> Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertubuh besar yang memiliki ciri khas "plated" di punggungnya dan duri di ekornya.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus herbivora yang memiliki mulut mirip bebek dan kadang-kadang memiliki kresta di kepala mereka.</item>
        <item> Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertanduk yang memiliki tanduk di tengkorak dan kadang-kadang memiliki "frill" (kerah tulang) di bagian belakang kepala.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertubuh berat dan dilapisi dengan tulang datar yang membentuk "armor" (zirah).</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus berpostur mirip burung yang memiliki kaki panjang dan tubuh ringan.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus karnivora kecil hingga sedang, dengan cakar besar di kaki belakang.</item>
    </string-array>

    <string-array name="famili_periodehidup">
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 68–66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Jura Akhir hingga Kapur Akhir (sekitar 157–66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Jura Awal hingga Jura Akhir (sekitar 155–150 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 100–66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item> Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 83–66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 125–66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 125–66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 75–71 juta tahun yang lalu).</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_KarakteristikFisik">
        <item>Tengkorak besar, gigi besar, dan lengan pendek. Biasanya memiliki tubuh besar dan tungkai belakang yang kuat.</item>
        <item>Tubuh besar, leher panjang, ekor besar, dan kaki yang relatif kecil.</item>
        <item>Tubuh besar dengan "plated" di punggung dan duri di ekor. Tengkorak kecil dengan otak yang relatif kecil.</item>
        <item>Tubuh besar dengan leher dan ekor yang relatif panjang. Kadang-kadang memiliki kresta di kepala.</item>
        <item>Tubuh besar dengan tanduk di tengkorak dan "frill" di belakang kepala. Biasanya memiliki cakar tajam.</item>
        <item>Tubuh besar dengan "armor" yang menutupi tubuh dan kadang-kadang memiliki bola tulang di ujung ekor sebagai senjata.</item>
        <item>Tubuh ringan dengan kaki panjang dan kepala kecil. Biasanya tidak memiliki cakar atau gigi yang besar.</item>
        <item>Tubuh kecil hingga sedang dengan cakar besar di kaki belakang. Kepala relatif kecil dengan mata tajam.</item>

    </string-array>
    <string-array name="famili_HabitatdanLingkungan">
        <item>Menyukai daratan terbuka dan hutan subtropis.</item>
        <item> Mendiami daratan dan hutan tropis.</item>
        <item>Umumnya mendiami dataran terbuka dan hutan.</item>
        <item>Mendiami dataran rendah dan hutan tropis.</item>
        <item> Mendiami dataran luas dan hutan berhutan.</item>
        <item> Umumnya mendiami dataran terbuka dan hutan.</item>
        <item>Umumnya mendiami dataran luas dan hutan.</item>
        <item>Biasanya mendiami daerah berhutan dan bersemak.</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_Perilaku">
        <item>Diperkirakan sebagai pemburu soliter yang agresif.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang menghabiskan sebagian besar waktunya untuk mencari makan.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang mungkin menggunakan "plated" dan duri sebagai perlindungan terhadap predator.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang menghabiskan sebagian besar waktunya untuk mencari makan dan hidup secara berkelompok.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang dapat membela diri menggunakan tanduknya.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang memiliki perlindungan yang kuat dari predator berkat "armor" mereka.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai omnivora yang cepat dan lincah, mungkin sering kali menjadi pemangsa kecil dan juga memakan tumbuhan.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai pemburu berkelompok yang cerdas dan menggunakan cakar mereka untuk merobek mangsanya.</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_Klasifikasi">
        <item>Termasuk dalam infraorder Tetanurae dan suborder Theropoda.</item>
        <item>Termasuk dalam order Saurischia dan suborder Sauropodomorpha.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Stegosauria.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Ornithopoda.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Ceratopsia.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Ankylosauria.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Theropoda.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Theropoda.</item>
    </string-array>

    <string-array name="start_index_dino">
    <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>8</item>
        <item>10</item>
        <item>11</item>
        <item>13</item>
    </string-array>

    <string-array name="end_index_dino">
        <item>0</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>7</item>
        <item>9</item>
        <item>10</item>
        <item>12</item>
        <item>14</item>
    </string-array>


    <string name="info_dino_name">Nama Dino</string>
    <string name="info_dino_icon">Ikon Dino</string>
    <string name="info_dino_deskripsi">Deskripsi Dino</string>
    <string name="info_dino_Karakteristik">Karakteristik Dino</string>
    <string name="info_dino_Kelompok">Kelompok Fisik Dino</string>
    <string name="info_dino_Habitat">Habitat Dino</string>
    <string name="info_dino_Makanan">Makanan Dino</string>
    <string name="info_dino_PanjangTinggiBobot">Panjang, Tinggi dan Bobot Dino</string>
    <string name="info_dino_Kelemahan">Kelemahan Dino</string>



    <string-array name="dino_name">
        <item>Tyrannosaurus Rex</item>
        <item>Brachiosaurus</item>
        <item>Apatosaurus</item>
        <item>Diplodocus</item>
        <item>Stegosaurus</item>
        <item>Parasaurolophus</item>
        <item>Edmontosaurus</item>
        <item>Corythosaurus</item>
        <item>Triceratops</item>
        <item>Styracosaurus</item>
        <item>Ankylosaurus</item>
        <item>Ornithomimus</item>
        <item>Gallimimus</item>
        <item>Velociraptor</item>
        <item>Deinonychus</item>

    </string-array>
    <string-array name="dino_deskripsi">
        <item>Tyrannosaurus Rex adalah salah satu dinosaurus karnivora terbesar yang pernah hidup. Dikenal dengan tengkorak besar dan gigi tajam, T-Rex adalah predator yang menakutkan.</item>
        <item>Brachiosaurus adalah salah satu dinosaurus herbivora terbesar yang pernah hidup. Dikenal dengan leher panjang dan tubuh besar, Brachiosaurus adalah pemakan tumbuhan yang dominan di habitatnya.</item>
        <item>Apatosaurus, dahulu dikenal sebagai Brontosaurus, adalah dinosaurus herbivora besar dengan tubuh yang panjang dan berat.</item>
        <item>Diplodocus adalah dinosaurus herbivora besar dengan leher panjang dan ekor yang panjang pula. Dikenal karena tubuhnya yang panjang dan ramping.</item>
        <item>Stegosaurus adalah dinosaurus herbivora dengan tubuh besar dan terkenal dengan cakarnya yang besar dan plat yang terdapat di punggungnya.</item>
        <item>Parasaurolophus adalah dinosaurus herbivora berukuran sedang dengan ciri khas semacam "trompet" di bagian atas kepalanya.</item>
        <item>Edmontosaurus adalah dinosaurus herbivora besar yang memiliki leher panjang dan tubuh yang berat.</item>
        <item>Corythosaurus adalah dinosaurus herbivora dengan ciri khas "topi" pada kepala yang menyerupai kresta.</item>
        <item>Triceratops adalah dinosaurus herbivora berukuran besar yang dikenal dengan tanduk dan pelindung di kepalanya.</item>
        <item>Styracosaurus adalah dinosaurus herbivora dengan tanduk besar dan piringan tulang di lehernya.</item>
        <item>Ankylosaurus adalah dinosaurus herbivora dengan tubuh yang dilengkapi dengan piringan tulang dan gada di ekornya.</item>
        <item>Ornithomimus adalah dinosaurus berukuran sedang yang mirip dengan burung, dengan tubuh yang ramping dan kaki yang panjang.</item>
        <item>Gallimimus adalah dinosaurus berukuran sedang yang dikenal dengan kemampuan berlari yang sangat cepat, mirip dengan burung.</item>
        <item>Velociraptor adalah dinosaurus karnivora berukuran sedang yang terkenal dengan kecepatan dan kecerdasannya.</item>
        <item>Deinonychus adalah dinosaurus karnivora berukuran sedang yang terkenal dengan cakar yang besar di kaki belakangnya.</item>


    </string-array>
    <string-array name="dino_Karakteristik">
        <item>T-Rex memiliki kepala besar, lengan pendek, dan tubuh besar yang kokoh. Gigi-giginya yang besar dan tajam digunakan untuk merobek daging mangsanya.</item>
        <item>Brachiosaurus memiliki leher yang sangat panjang, kaki depan yang lebih panjang dari kaki belakang, dan tubuh yang besar.</item>
        <item>Apatosaurus memiliki tubuh besar, leher panjang, dan ekor yang sering digunakan sebagai alat untuk membela diri.</item>
        <item>Diplodocus memiliki tubuh yang sangat panjang dan ramping dengan leher yang panjang dan ekor yang panjang pula. Kaki belakangnya lebih panjang daripada kaki depannya.</item>
        <item>Stegosaurus memiliki tubuh besar dengan kaki-kaki pendek dan leher pendek. Ciri khasnya adalah dua baris besar dari lempengan tulang yang terdapat di punggungnya.</item>
        <item>Parasaurolophus memiliki tubuh yang ramping dengan leher yang cukup panjang. Ciri khasnya adalah tonjolan berbentuk tabung di bagian atas kepalanya.</item>
        <item>Edmontosaurus memiliki tubuh yang besar dengan leher yang panjang dan kepala yang besar. Mungkin memiliki cakar kecil di ujungnya.</item>
        <item>Corythosaurus memiliki tubuh yang besar dengan leher yang panjang dan kepala yang menonjol. Krestanya terbuat dari tulang yang dipakai untuk mengeluarkan suara.</item>
        <item>Triceratops memiliki tubuh besar dengan tiga tanduk di atas kepalanya dan piringan tulang besar di bagian belakang kepala. Tubuhnya dilengkapi dengan pelindung yang kuat.</item>
        <item>Styracosaurus memiliki tubuh besar dengan empat tanduk besar yang menonjol dari tengkoraknya, serta piringan tulang di bagian belakang lehernya yang memberikan perlindungan tambahan.</item>
        <item>Ankylosaurus memiliki tubuh yang rendah dengan punggung yang dilapisi oleh piringan tulang keras dan ekor yang dilengkapi dengan gada besar yang digunakan untuk membela diri.</item>
        <item>Ornithomimus memiliki tubuh yang ramping dengan kaki panjang dan kepala yang kecil. Cepat berlari dan terkenal dengan kemampuan berlari yang cepat.</item>
        <item>Gallimimus memiliki tubuh yang ramping dengan kaki panjang, leher yang panjang, dan kepala kecil. Terkenal dengan kemampuan berlari yang sangat cepat.</item>
        <item>Velociraptor memiliki tubuh yang ramping dengan kaki yang kuat, lengan yang panjang, dan cakar yang tajam di kedua kaki belakangnya. Dikenal dengan kecerdasannya dan kemampuan berburunya yang efektif.</item>
        <item> Deinonychus memiliki tubuh yang ramping dengan kaki yang kuat dan lengan yang panjang. Dikenal dengan cakar yang besar di kaki belakangnya yang digunakan untuk menyerang mangsa.</item>


    </string-array>
    <string-array name="dino_Kelompok">
        <item>Tyrannosauridae</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Stegosauridae</item>
        <item>Hadrosauridae</item>
        <item>Hadrosauridae</item>
        <item>Hadrosauridae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Ankylosauridae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
        <item>Velociraptoridae</item>
        <item>Velociraptoridae</item>


    </string-array>
    <string-array name="dino_Habitat">
        <item>Daratan luas, kadang-kadang mendekati daerah rawa atau sungai.</item>
        <item>Hutan tropis yang lebat dengan banyak tanaman tinggi.</item>
        <item>Daerah dataran rendah dengan vegetasi yang lebat.</item>
        <item>Daerah dataran rendah dengan vegetasi yang lebat, seringkali dekat dengan sungai atau danau.</item>
        <item>Hutan terbuka dengan banyak tanaman rendah dan semak-semak.</item>
        <item>Daerah dataran rendah dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Lahan basah, sungai, dan dataran rendah dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Daerah rawa, danau, atau sungai dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Daerah dataran rendah dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Lingkungan dataran tinggi dan dataran rendah dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Daerah hutan dan padang rumput dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Daerah terbuka seperti padang rumput atau padang pasir.</item>
        <item>Daerah terbuka seperti padang rumput atau padang pasir.</item>
        <item>Daerah dataran terbuka atau hutan yang lebat.</item>
        <item>Daerah dataran terbuka atau hutan yang lebat.</item>

    </string-array>
    <string-array name="dino_Makanan">
        <item> Daging dari hewan-hewan seperti Triceratops dan hadrosaurids.</item>
        <item>Daun, pucuk pohon, dan tanaman tinggi lainnya.</item>
        <item>Daun, pucuk pohon, dan tanaman rendah lainnya.</item>
        <item>Daun, pucuk pohon, dan tanaman rendah lainnya.</item>
        <item>Tanaman rendah, tumbuhan berkayu, dan semak-semak.</item>
        <item>Tanaman rendah, daun, dan semak-semak.</item>
        <item>Tanaman rendah, dedaunan, dan semak-semak.</item>
        <item>Tanaman rendah, dedaunan, dan semak-semak.</item>
        <item>Tanaman rendah, semak-semak, dan dedaunan.</item>
        <item>Dedalunan, semak-semak, dan tanaman rendah lainnya.</item>
        <item>Tanaman rendah, dedaunan, dan semak-semak.</item>
        <item>Tumbuhan rendah, buah-buahan, dan serangga.</item>
        <item>Tumbuhan rendah, buah-buahan, dan serangga.</item>
        <item>Daging, serangga, dan mungkin juga mangsa kecil lainnya.</item>
        <item>Daging, serangga, dan mungkin juga mangsa kecil lainnya.</item>


    </string-array>
    <string-array name="dino_PanjangTinggiBobot">
        <item>Panjang: Sekitar 12 meter
Tinggi: Sekitar 6 meter
Bobot: Sekitar 8-9 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 25 meter
Tinggi: Sekitar 15 meter
Bobot: Sekitar 30-40 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 22-25 meter
Tinggi: Sekitar 7-9 meter
Bobot: Sekitar 20-30 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 25-30 meter
Tinggi: Sekitar 6-7 meter
Bobot: Sekitar 10-15 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 9 meter
Tinggi: Sekitar 4 meter
Bobot: Sekitar 5 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 9-10 meter
Tinggi: Sekitar 4-5 meter
Bobot: Sekitar 2-3 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 12 meter
Tinggi: Sekitar 4 meter
Bobot: Sekitar 4-6 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 9 meter
Tinggi: Sekitar 3-4 meter
Bobot: Sekitar 2-3 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 8-9 meter
Tinggi: Sekitar 3 meter
Bobot: Sekitar 6-8 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 5-6 meter
Tinggi: Sekitar 2,5 meter
Bobot: Sekitar 3-4 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 6-7 meter
Tinggi: Sekitar 1,5-2 meter
Bobot: Sekitar 5-7 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 3-4 meter
Tinggi: Sekitar 2 meter
Bobot: Sekitar 200-300 kg</item>
        <item>Panjang: Sekitar 5-6 meter
Tinggi: Sekitar 2-3 meter
Bobot: Sekitar 500 kg - 1 ton</item>
        <item>Panjang: Sekitar 2 meter
Tinggi: Sekitar 0,5-0,6 meter
Bobot: Sekitar 15-20 kg</item>
        <item>Panjang: Sekitar 3-4 meter
Tinggi: Sekitar 1-1,5 meter
Bobot: Sekitar 50-100 kg</item>


    </string-array>
    <string-array name="dino_Kelemahan">
        <item> Lengan yang pendek mungkin membuatnya sulit untuk menangkap mangsa yang bergerak cepat</item>
        <item>Ukurannya yang besar membuatnya rentan terhadap predator besar lainnya dan sulit bagi mereka untuk bergerak cepat.</item>
        <item>Meskipun ukurannya besar, Apatosaurus mungkin rentan terhadap predator seperti Allosaurus.</item>
        <item>Meskipun ukurannya besar, Diplodocus mungkin rentan terhadap predator seperti Allosaurus.</item>
        <item>Meskipun memiliki perlindungan dari plat dan cakar, Stegosaurus mungkin rentan terhadap serangan predator dari berbagai arah.</item>
        <item>Kehadiran tonjolan di kepala mungkin membuatnya terlihat mencolok bagi predator.</item>
        <item>Meskipun ukurannya besar, mungkin rentan terhadap predator besar seperti Tyrannosaurus Rex.</item>
        <item>Mungkin rentan terhadap predator dengan kemampuan memanjat atau menyerang dari atas.</item>
        <item>Meskipun memiliki pertahanan yang kuat, mungkin rentan terhadap serangan predator jika diserang dari samping atau belakang.</item>
        <item>Meskipun memiliki pertahanan yang kuat, mungkin rentan terhadap predator jika diserang secara masif atau dari arah yang tidak terduga.</item>
        <item>Ankylosaurus mungkin rentan terhadap serangan yang ditargetkan pada bagian tubuh yang tidak dilindungi oleh piringan tulangnya, seperti bagian perut atau leher.</item>
        <item>Meskipun memiliki pertahanan yang kuat, mungkin rentan terhadap serangan predator yang lebih cepat atau lebih gesit.</item>
        <item>Meskipun memiliki perlindungan yang kuat, mungkin rentan terhadap serangan dari predator dengan strategi serangan cepat atau serangan kejutan.</item>
        <item>Meskipun cepat, mungkin rentan terhadap predator yang lebih besar atau yang lebih kuat secara fisik.</item>
        <item>Meskipun cepat, mungkin rentan terhadap predator yang lebih besar atau yang lebih kuat secara fisik.</item>
        <item>Meskipun lincah dan cerdas, ukurannya yang kecil membuatnya rentan terhadap predator yang lebih besar.</item>
        <item>Meskipun memiliki cakar yang besar, mungkin rentan terhadap serangan dari predator yang lebih besar secara fisik.</item>

    </string-array>

    <string-array name="dino_icon">
        <item>@drawable/tyrannosaurus</item>
        <item>@drawable/marginocephalia</item>
        <item>@drawable/nothronychus</item>
        <item>@drawable/ornithopoda</item>
        <item>@drawable/pachycephalosaurus</item>
        <item>@drawable/parasaurolophus</item>
        <item>@drawable/sauropodomorpha</item>
        <item>@drawable/styracosaurus</item>
        <item>@drawable/therizinosauria</item>
        <item>@drawable/therizinosaurus</item>
        <item>@drawable/triceratops</item>
        <item>@drawable/ankylosaurus</item>
        <item>@drawable/apatosaurus</item>
        <item>@drawable/brachiosaurus</item>
        <item>@drawable/bronrosaurus</item>
    </string-array>
    

</resources>