<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Dino Pedia</string>
    <string name="info_famili_name">Nama famili</string>
    <string name="info_famili_icon">Ikon Famili</string>
    <string name="info_famili_deskripsi">Deskripsi Famili</string>
    <string name="info_famili_periodehidup">Periode hidup Famili</string>
    <string name="info_famili_KarakteristikFisik">Karakteristik Fisik famili</string>
    <string name="info_famili_HabitatdanLingkungan">Habitat dan Lingkungan famili</string>
    <string name="info_famili_Perilaku">Perilaku famili</string>
    <string name="info_famili_Klasifikasi">Klasifikasi famili</string>

    <string-array name="famili_name">
        <item>Tyrannosauridae</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Stegosauridae</item>
        <item>Hadrosauridae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Ankylosauridae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
        <item>Velociraptoridae</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_icon">
        <item>@drawable/ic_user</item>
        <item>@drawable/ic_apple</item>
        <item>@drawable/ic_avocado</item>
        <item>@drawable/ic_banana</item>
        <item>@drawable/ic_coconut</item>
        <item>@drawable/ic_guava</item>
        <item>@drawable/ic_mango</item>
        <item>@drawable/ic_melon</item>
    </string-array>

    <string-array name="famili_description">
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus karnivora raksasa, dengan kepala besar, gigi tajam, dan tubuh yang besar.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertubuh besar, memiliki leher panjang, dan ekor besar.</item>
        <item> Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertubuh besar yang memiliki ciri khas "plated" di punggungnya dan duri di ekornya.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus herbivora yang memiliki mulut mirip bebek dan kadang-kadang memiliki kresta di kepala mereka.</item>
        <item> Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertanduk yang memiliki tanduk di tengkorak dan kadang-kadang memiliki "frill" (kerah tulang) di bagian belakang kepala.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus bertubuh berat dan dilapisi dengan tulang datar yang membentuk "armor" (zirah).</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus berpostur mirip burung yang memiliki kaki panjang dan tubuh ringan.</item>
        <item>Famili ini dikenal dengan dinosaurus karnivora kecil hingga sedang, dengan cakar besar di kaki belakang.</item>
    </string-array>

    <string-array name="famili_periodehidup">
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 68-66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Jura Akhir hingga Kapur Akhir (sekitar 157-66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Jura Awal hingga Jura Akhir (sekitar 155-150 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 100-66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item> Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 83-66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 125-66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 125-66 juta tahun yang lalu).</item>
        <item>Kapur Awal hingga Kapur Akhir (sekitar 75-71 juta tahun yang lalu).</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_KarakteristikFisik">
        <item>Tengkorak besar, gigi besar, dan lengan pendek. Biasanya memiliki tubuh besar dan tungkai belakang yang kuat.</item>
        <item>Tubuh besar, leher panjang, ekor besar, dan kaki yang relatif kecil.</item>
        <item>Tubuh besar dengan "plated" di punggung dan duri di ekor. Tengkorak kecil dengan otak yang relatif kecil.</item>
        <item>Tubuh besar dengan leher dan ekor yang relatif panjang. Kadang-kadang memiliki kresta di kepala.</item>
        <item>Tubuh besar dengan tanduk di tengkorak dan "frill" di belakang kepala. Biasanya memiliki cakar tajam.</item>
        <item>Tubuh besar dengan "armor" yang menutupi tubuh dan kadang-kadang memiliki bola tulang di ujung ekor sebagai senjata.</item>
        <item>Tubuh ringan dengan kaki panjang dan kepala kecil. Biasanya tidak memiliki cakar atau gigi yang besar.</item>
        <item>Tubuh kecil hingga sedang dengan cakar besar di kaki belakang. Kepala relatif kecil dengan mata tajam.</item>

    </string-array>
    <string-array name="famili_HabitatdanLingkungan">
        <item>Menyukai daratan terbuka dan hutan subtropis.</item>
        <item> Mendiami daratan dan hutan tropis.</item>
        <item>Umumnya mendiami dataran terbuka dan hutan.</item>
        <item>Mendiami dataran rendah dan hutan tropis.</item>
        <item> Mendiami dataran luas dan hutan berhutan.</item>
        <item> Umumnya mendiami dataran terbuka dan hutan.</item>
        <item>Umumnya mendiami dataran luas dan hutan.</item>
        <item>Biasanya mendiami daerah berhutan dan bersemak.</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_Perilaku">
        <item>Diperkirakan sebagai pemburu soliter yang agresif.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang menghabiskan sebagian besar waktunya untuk mencari makan.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang mungkin menggunakan "plated" dan duri sebagai perlindungan terhadap predator.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang menghabiskan sebagian besar waktunya untuk mencari makan dan hidup secara berkelompok.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang dapat membela diri menggunakan tanduknya.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai herbivora yang memiliki perlindungan yang kuat dari predator berkat "armor" mereka.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai omnivora yang cepat dan lincah, mungkin sering kali menjadi pemangsa kecil dan juga memakan tumbuhan.</item>
        <item>Diperkirakan sebagai pemburu berkelompok yang cerdas dan menggunakan cakar mereka untuk merobek mangsanya.</item>
    </string-array>
    <string-array name="famili_Klasifikasi">
        <item>Termasuk dalam infraorder Tetanurae dan suborder Theropoda.</item>
        <item>Termasuk dalam order Saurischia dan suborder Sauropodomorpha.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Stegosauria.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Ornithopoda.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Ceratopsia.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Ornithischia dan suborder Ankylosauria.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Theropoda.</item>
        <item>Termasuk dalam ordo Theropoda.</item>
    </string-array>





    <string name="info_dino_name">Nama Dino</string>
    <string name="info_dino_icon">Ikon Dino</string>
    <string name="info_dino_deskripsi">Deskripsi Dino</string>
    <string name="info_dino_Karakteristik">Karakteristik Dino</string>
    <string name="info_dino_Kelompok">Kelompok Fisik Dino</string>
    <string name="info_dino_Habitat">Habitat Dino</string>
    <string name="info_dino_PanjangTinggiBobot">Panjang, Tinggi dan Bobot Dino</string>
    <string name="info_dino_Kelemahan">Kelemahan Dino</string>

    <string-array name="dino_name">
        <item>Tyrannosaurus Rex</item>
    </string-array>

    <string-array name="dino_Kelemahan" tools:ignore="ExtraTranslation">
        <item>Jus, saus, pai, panggang.</item>
        <item>Smoothie, guacamole, es krim.</item>
        <item>Smoothie, goreng, es krim, kue.</item>
        <item>Santan, keripik, es kelapa muda.</item>
        <item>Selai, jus, salad.</item>
        <item>Es, salad, keripik.</item>
        <item>Salad, jus, es.</item>
        <item>Jus, selai, kue.</item>
        <item>Jus, selai, es buah.</item>
        <item>Selai, smoothie, kue.</item>
    </string-array>

    <string-array name="fruits_characteristic" tools:ignore="ExtraTranslation">
    <item>Apel Dikenali dengan daun-daun oval bergelombang,
        bunganya memiliki lima kelopak putih atau merah muda.</item>
        <item>Avokad Memiliki daun hijau gelap dan hijau muda,
        serta bunga kecil dan hijau.</item>
        <item>Pisang Daun-daun besar dan panjang yang tersusun
        dalam tumpukan yang disebut "jantung."</item>
        <item>Kelapa Daun kelapa berbentuk pinnatifid dengan
        pangkal daun yang mengelilingi batang.</item>
        <item>Jambu Biji Daun jambu biji bersifat meruncing dan
        bunganya berwarna putih atau merah.</item>
        <item>Mangga Daun-daunnya panjang dan ramping dengan ujung
        yang meruncing, bunganya kecil dan berwarna-warni.</item>
        <item>Melon Tanaman melon memiliki daun lobus dengan bunga
        kuning atau oranye.</item>
        <item>Jeruk Daun-daunnya biasanya bergaris dan bunganya
berwarna putih atau merah muda.</item>
        <item>Nanas Daunnya panjang dan runcing, dan bunganya
berwarna ungu atau merah muda.</item>
        <item>Stroberi Tanaman stroberi memiliki daun bertangkai
dengan bunga kecil berwarna putih.</item>
    </string-array>
    <string-array name="fruits_habitat" tools:ignore="ExtraTranslation">
 <item>Apel Tumbuh di Eropa Tengah dan Barat Daya Asia,
dalam iklim sedang hingga dingin dengan musim dingin yang
sejuk.</item>
        <item>Avokad Asli dari Meksiko dan Amerika Tengah, tumbuh
di daerah subtropis atau tropis dengan suhu hangat hingga
panas.</item>
        <item>Pisang Asli dari Asia Tenggara, tumbuh di daerah
tropis dengan suhu tinggi, kelembaban, dan curah hujan yang
cukup.</item>
        <item>Kelapa Tumbuh di wilayah tropis dan subtropis,
terutama di daerah pesisir dengan iklim tropis atau
subtropis.</item>
        <item>Jambu Biji Asli dari Amerika Tropis, tumbuh di
daerah tropis dan subtropis dengan iklim yang lembap.</item>
        <item>Mangga Asli dari Asia Selatan dan Tenggara, tumbuh
di daerah tropis dan subtropis, dengan suhu hangat hingga
panas.</item>
        <item>Melon Asli dari Timur Tengah dan Asia Tenggara,
tumbuh di berbagai iklim, tetapi biasanya ditanam di musim panas
dengan suhu yang hangat hingga panas.</item>
        <item>Jeruk Asli dari Asia Timur, tumbuh di daerah tropis
dan subtropis dengan iklim yang hangat hingga panas.</item>
        <item>Nanas Asli dari Amerika Selatan, tumbuh di daerah
tropis dan subtropis, dengan suhu hangat hingga panas.</item>
        <item>Stroberi Tumbuh di belahan utara dan selatan dunia,
di daerah beriklim sedang hingga dingin, di tempat yang
mendapatkan sinar matahari yang cukup.</item>
    </string-array>

    <string-array name="fruits_description" tools:ignore="ExtraTranslation">
        <item>Apel adalah buah populer dengan kulit yang renyah
        dan daging yang manis. Kaya akan serat, vitamin C, dan
        antioksidan, apel merupakan camilan sehat yang dapat dimakan
        langsung atau diolah menjadi berbagai hidangan. Buah ini juga
        memiliki manfaat kesehatan, seperti mendukung sistem kekebalan
tubuh dan menjaga kesehatan jantung.</item>
        <item>Avokad, atau sering disebut alpukat, adalah buah
lezat dengan daging lembut dan kaya nutrisi. Buah ini mengandung
sejumlah sehat lemak tak jenuh ganda, serat, vitamin K, vitamin E,
vitamin C, dan beberapa mineral penting. Avokad sering digunakan
dalam berbagai hidangan, seperti salad, smoothie, atau sebagai
lapisan pada roti. Selain rasanya yang lezat, avokad juga dikenal
memberikan manfaat bagi kesehatan kulit, mata, dan jantung.</item>
        <item>Pisang adalah buah yang lezat dan praktis, dengan
kulit kuning dan daging yang manis. Kaya akan kalium, vitamin B6,
dan serat, pisang merupakan camilan sehat yang mudah dibawa dan
dimakan. Pisang juga dapat digunakan dalam berbagai hidangan,
seperti smoothie, roti, atau kue. Selain itu, kandungan nutrisinya
mendukung kesehatan otot, sistem saraf, dan menjaga keseimbangan
cairan dalam tubuh.</item>
        <item>Kelapa adalah buah tropis yang terkenal dengan
rasanya yang segar dan kegunaannya yang serbaguna. Buah ini
memiliki cangkang keras berwarna cokelat, dan di dalamnya terdapat
daging putih yang juicy serta air kelapa. Kelapa digunakan dalam
berbagai aplikasi kuliner, termasuk memasak, membaking, dan
membuat minuman. Kandungan nutrisinya mencakup lemak sehat,
elektrolit, dan serat. Kelapa tidak hanya lezat tetapi juga
memberikan manfaat kesehatan potensial, seperti mendukung hidrasi,
membantu pencernaan, dan memberikan kontribusi pada pola makan
yang seimbang.</item>
        <item>Jambu biji adalah buah tropis dengan rasa dan aroma
khas. Umumnya memiliki kulit berwarna hijau dan daging yang manis,
berwarna merah muda atau putih dengan biji kecil di bagian
tengahnya. Jambu biji kaya akan vitamin C, serat, dan antioksidan.
Buah ini serbaguna dan dapat dinikmati segar, dijadikan jus, atau
digunakan dalam berbagai kreasi kuliner seperti selai, kudapan,
dan salad. Selain rasanya yang lezat, jambu biji dikenal dengan
potensi manfaat kesehatannya, termasuk mendukung sistem kekebalan
tubuh, meningkatkan pencernaan, dan menjaga kesehatan
kulit.</item>
        <item>Mangga adalah buah tropis yang dihargai karena
dagingnya yang manis dan juicy. Buah ini memiliki kulit yang halus
dan berwarna-warni, dengan daging yang bervariasi dari kuning
hingga oranye. Mangga kaya akan vitamin, terutama vitamin C dan
vitamin A, serta mengandung antioksidan dan serat pangan. Buah
serbaguna ini dapat dinikmati segar, dihaluskan menjadi smoothie,
ditambahkan ke dalam salad, atau digunakan dalam hidangan manis
dan gurih. Selain rasanya yang lezat, mangga dikenal dengan
potensi manfaat kesehatan, termasuk mendukung kesehatan sistem
kekebalan tubuh, menjaga kesehatan mata, dan membantu
pencernaan.</item>
        <item>Melon adalah buah yang menyegarkan dan mengandung
        banyak air. Umumnya memiliki kulit luar yang halus dan daging yang
        manis serta juicy di dalamnya. Melon hadir dalam berbagai
        varietas, seperti cantaloupe dan honeydew, masing-masing denganrasa dan warna yang unik. Kaya akan vitamin A dan C, serta
potassium, melon menyajikan pilihan buah yang manis dan bergizi
untuk camilan, hidangan pencuci mulut, atau salad buah. Dengan
rasa yang ringan dan lezat, melon sering dinikmati dalam keadaan
dingin pada hari yang panas dan dikenal karena kemampuannya untuk
membantu menjaga kecukupan cairan tubuh secara keseluruhan.</item>
        <item>Jeruk adalah buah citrus yang dikenal karena warna
cerahnya dan rasa citrus yang khas. Dengan kulit yang tebal dan
dapat dikupas, jeruk memiliki daging yang juicy dan bersegmen di
dalamnya. Kaya akan vitamin C, jeruk dihargai karena rasanya yang
menyegarkan dan manfaat kesehatannya. Dikonsumsi segar, dijadikan
jus, atau digunakan dalam berbagai aplikasi kuliner, jeruk
memberikan sentuhan rasa citrus yang segar dan berkontribusi pada
pola makan yang sehat. Selain itu, buah ini dikenal karena
sifatnya yang meningkatkan kekebalan tubuh dan mendukung
kesejahteraan secara keseluruhan.</item>
        <item>Nanas adalah buah tropis dengan rasa manis dan
sedikit asam yang khas. Buah ini memiliki kulit luar yang keras
dan berduri, serta daging kuning yang juicy di dalamnya. Nanas
kaya akan vitamin C, mangan, dan antioksidan. Buah tropis ini bisa
dinikmati segar, dijadikan jus, atau digunakan dalam berbagai
kreasi kuliner seperti salad buah, smoothie, dan hidangan penutup.
Selain rasanya yang lezat, nanas dikenal dengan potensi manfaat
kesehatannya, termasuk mendukung sistem kekebalan tubuh dan sifat
antiinflamasi.</item>
        <item>Stroberi adalah buah kecil berwarna merah cerah
dengan rasa manis dan segar. Buah ini memiliki permukaan yang
berbintik-bintik dan sejumlah biji kecil di permukaannya. Stroberi
kaya akan vitamin C, serat, dan antioksidan. Biasanya dimakan
segar, dijadikan tambahan dalam salad buah, atau digunakan sebagai
bahan dalam pembuatan jus, kue, atau selai. Selain rasanya yang
lezat, stroberi juga dikenal dengan manfaat kesehatannya, seperti
mendukung sistem kekebalan tubuh dan meningkatkan kesehatan
jantung.</item>
    </string-array>

    <string-array name="fruits_name" tools:ignore="ExtraTranslation">
        <item>Apel</item>
        <item>Avokad</item>
        <item>Pisang</item>
        <item>Kelapa</item>
        <item>Jambu Biji</item>
        <item>Mangga</item>
        <item>Melon</item>
        <item>Jeruk</item>
        <item>Nanas</item>
        <item>Stroberi</item>
    </string-array>
    <string-array name="fruits_icon" tools:ignore="ExtraTranslation">
        <item>@drawable/ic_apple</item>
        <item>@drawable/ic_avocado</item>
        <item>@drawable/ic_banana</item>
        <item>@drawable/ic_coconut</item>
        <item>@drawable/ic_guava</item>
        <item>@drawable/ic_mango</item>
        <item>@drawable/ic_melon</item>
        <item>@drawable/ic_orange</item>
        <item>@drawable/ic_pineapple</item>
    </string-array>
</resources>